參加九西補選？ 高永文：正作技術考慮 獲邀任新民黨顧問

盛傳獲邀請代表建制派參選九龍西立法會補選的前食衛局局長高永文，今日接受《☭香港01☭》訪問時，承認對參選九龍補選正作「技術上的考慮」。但他補充，「我暫時未有正式決定」，又稱不會給自己一個時間表。

高永文又談到，自己在311立法會補選期間，自己投入很多時間支持適合的候選人，形容在過程「幾激動」，「我感受的不單候選人情緒和壓力，甚至體會到助選朋友的投入、付出、熱情。」他說，對311補選建制派取下兩席感到鼓舞。

對於有傳聞指新民黨主席葉劉淑儀曾邀他入黨，高永文承認，葉太僅提出邀請、詢問他會否願意擔任新民黨顧問，而他正積極考慮當中。

高永文在本月10日為東區區議會佳曉選區補選候選人植潔鈴拉票時，期間被記者問及是否有人游說他參加九西補選，他首度證實傳聞：「肯定有人提過，大家媒體都看到。」但他強調現時全情投入臨牀工作，對於會否參選未有正式決定，但今日說法改為，對參選正作「技術上的考慮」。

因為宣誓案被DQ議員資格的劉小麗，撤銷司法覆核上訴，料九西補選最快在年底舉行，料劉小麗會出戰爭回議席。

呢條正撚樣